[美支貿易戰]樂拼成支那打假第一滴血

涉案金額超2億 上海警方偵破侵犯樂高玩具品牌著作權案

新京報快訊 據上海市公安局官方微信消息，2018年10月，上海市公安局經偵總隊在工作中發現，市面上正銷售的“樂拼”積木拼裝系列玩具與“樂高”玩具極度相似，涉嫌侵犯“樂高”品牌著作權，遂開展立案偵查，很快鎖定了一個以李某為首的犯罪團伙。

經查，犯罪嫌疑人余某等人在深圳開立設計公司，將“樂高”積木拼裝玩具1：1復刻成設計圖紙，交予李某。犯罪嫌疑人李某以“龍軍玩具廠”之名注冊“樂拼”商標，根據“樂高”玩具設計圖紙制成模具嵌入注塑機開展大規模生產，隨後銷往全國各地。

4月23日，上海警方在廣東汕頭、深圳等地警方的配合下，成功摧毀了這個涉嫌侵犯“樂高”品牌著作權的犯罪團伙，抓獲以李某為首的4名犯罪嫌疑人，搗毀生產、包裝、倉儲等窩點3處，流水線10余條，繳獲生產模具90余塊，說明書近20萬份，包裝盒20萬余件，成品“樂拼”玩具63萬余件，涉案金額逾2億元。

“樂高”玩具的產品說明、示意圖、外包裝均系著作權，受法律保護，“樂拼”以營利為目的，未經授權擅自予以復制、生產，違法所得數額巨大，已經構成刑事犯罪。上海警方成功破獲此案，充分彰顯了公安機關打擊侵犯知識產權犯罪的信心和決心，有力地維護了企業的創造和智力成果，有效震懾了企圖通過抄襲和低價謀取盈利的不法分子。目前，該案李某、余某、杜某、閆某等4名犯罪嫌疑人已被依法刑事拘留，案件仍在進一步偵辦中。

上海公安機關嚴厲打擊侵犯知識產權犯罪

近年來，上海公安機關緊緊圍繞護航亞太地區科創中心、知識產權引領型強市和開放共享的高標准知識產權保護高地建設，強力推進全市侵權犯罪打擊工作，連續組織開展了“亮劍”“雲端”“春雷”“利劍”等一系列專項行動，重點打擊互聯網涉假犯罪、跨區域侵權售假犯罪和民生領域涉假犯罪，有力護航了“科創中心”和“自貿試驗區”建設，全力構建了“更有序、更安全、更干淨”的城市環境。2018年至今，本市共偵破制售假案件800余起，抓獲犯罪嫌疑人1600余人，涉案總值25億余元。

當前，侵犯知識產權犯罪的特點和趨勢主要是：

一是售假店鋪從大型電商平台轉移到移動端電商平台；

二是境內售假犯罪向境外蔓延；

三是侵犯商業秘密糾紛多發。

目前已發現越來越多的高新人才，將自身為公司研發的技術信息另行轉手他人、自行運作或作為跳槽籌碼，從而引發侵犯商業秘密糾紛。與此同時，部分民營企業尚未建立系統的知識產權內部管理制度，沒有設置專門機構和配備專職人員管理知識產權，保護知識產權的手法較為單一。

對此，上海警方有針對性地采取有力措施，嚴厲打防侵犯知識產權犯罪：

聚焦跨境犯罪 全力摧毀鏈條

強化對以往案件手法特征要素提煉，結合跨境電商平台數據信息挖掘，搭建數據模型，運用於發現犯罪。與跨境電商建立起涵蓋信息互通、線索移送、即時即報等方面的固化協作機制，提升打擊跨境電商平台第三方售假店鋪的能力。

主動保護企業 履行參謀職能

圍繞上海“科創中心”建設、保護民營企業自主創新的大背景，了解知識產權保護現狀，開展企業風險防範培訓座談，幫助、支持企業提高知識產權自我保護意識。主動收集侵犯民營企業商標、專利、商業秘密等知識產權犯罪線索，及時予以打擊查處。

優化協作機制 凝聚打擊合力

加大與海關等部門溝通協作，主動發現和打擊利用自貿區港口運輸實施的侵權犯罪。依托與行政執法部門間的協作機制和案件移送行機制，互通信息，確保聯合打擊取得實效。

侵犯知識產權犯罪不僅擾亂了市場秩序，還嚴重侵害了知識產權所有者的合法權益，將對創新創造者造成打擊，上海公安機關將繼續把打擊鋒芒直指各類侵犯知識產權犯罪，不斷加大打擊力度，對破壞創新發展的經濟犯罪始終保持“零容忍”，為嚴格知識產權保護、營造一流營商環境不懈努力。

編輯 倪艷楠

責任編輯：萬露

文章關鍵詞： 侵犯知識產權 民營企業 著作權

D關鍵詞
驚死美帝唔知支那開始做野咁

轉載支那新浪新聞
自動轉正體
D字眼可能會怪怪地

同場加映
習近平︰改善知識產權保護法律 嚴厲打擊侵權

幾時打埋小米、miniso

打下呢堆平民

轉頭繼續偷技術

上年好似9月已經判LEGO贏
但到近日習大大開聲先做野

打擊假Lego 都俾佢諗到，共產黨真係

打下D玩具做樣
陽奉陰違

打D同科技國企無關嘅

雙鑽呢？

呢間冇炒足

抵死

唔知香港海關幾時跟黨指揮
去深水埗旺角掃假LEGO呢

今次大陸打假又贏

佢地咪執左間野再開過間新者

抵撚死啦, 炒到咁足

玩具依d冇關國防既野開始要做下戲交差

哩兩間野後台咁硬，搵美軍直接射爆佢可能會快啲

老美班傻閪又會信
習帝：我国已經加強保護知識產權

轉頭繼續偷野

老美精過你啦你放心
習近平露出馬腳人地已經有提防
想玩翻悶聲發大財?冇機會喇

點會係打假第一滴血
要數都應該數大班, 龍桃子呢d

尋日行轉鴨記仲大把有得賣喎

Trump: 收貨，達成貿易協議
支拿:外國那班傻B

海關收唔到指示姐俾d時間佢地